分注買入 & 分注沽出 求解~???

例如我分別在 $10 同 $20 買入某股票 各一手

咁我買入既平均價應該係$15? (咁計有冇錯?)

假若現在股價係$30 我想先沽出一手

咁單單呢一次交易既實際得失 我應該點計?

1) 就當兩注都係用$15買入咁計?

2) 定係當沽出左$20果一手咁計? (剩下$10一手)

因為之前聽講過話有新規例 (分注沽出時 規定要先沽出"最後買入"既)
想知道係咪真係咁? 還是其實一直都係咁?

我自己會用平均成本嚟計
即係當$15

FIFO
LIFO
Average

($8.9 x 6000 + $15.3 x 15000) / (6000 + 15000)

THX樓上幾位

(分注沽出時 規定要先沽出"最後買入"既)
有無人知實情?

再推 求解

小學數學都唔識

你小學數都唔識就唔好學人買股啦

(分注沽出時 規定要先沽出"最後買入"既) ???

搭單問個年均回報率可以點計？

屌 d股票買左就係您嫁啦無tag嫁

買左幾多就係幾多

profit = sell - buy 囉